
\section{Inserção no Mercado de Trabalho}
\label{sec:mercado}

A demanda contínua por engenheiros e profissionais no campo da produção e uso final da energia, tem favorecido a inserção do egresso no mercado de trabalho. Tal demanda é apresentada por entidades públicas e particulares, dentre tais entidades, incluem-se os órgãos da administração pública federal e distrital, agências de regulação, empresas privadas de consultoria e serviços, juntamente com associações e agremiações do setor energético em geral.

Dentre as ações específicas recentes que o curso de Engenharia de Energia tem fomentado para aumentar as possibilidades de atuação do egresso em diferentes segmentos do setor energético estão: 

\begin{enumerate}
\item Estabelecer convênios com várias empresas da região para fins de estágios supervisionados dos alunos;
\item Fortalecer a formação multidisciplinar provida pelo curso, assentada sobre uma base sólida de conhecimentos científicos e tecnológicos de varias áreas da engenharia.
\item Motivar a realização atividades empresariais na empresa júnior "MATRIZ Engenharia de Energia", por meio da concessão de créditos de módulo livre aos seus integrantes;
\item Ofertar disciplinas de projetos multidisciplinares cujo objetivo é despertar o empreendedorismo e qualificar os alunos em temas como formulação de plano de negócios e gestão financeira;
\item Organizar feiras de recrutamento e ciclo de palestras que reúnem alunos e ex-alunos do curso, no sentido de preparar os formandos para desafios futuros;
\end{enumerate}



%a formação multidisciplinar provida pelo curso permite responder aos novos desafios do mundo moderno, com  com a absorção de novas tecnologias e aplicação prática, que leva à possibilidade de atuação em diferentes ramos do setor energético
 
%Ao longo dos anos de existência do curso de Engenharia Automotiva, os professores e alunos do curso tem interagido com o mercado de trabalho na forma de desenvolvimento conjunto de projetos de PD\&I, com instituições como DENATRAN, CAOA, dentre outras. Como ações específicas recentes visando a inserção dos seus egressos no mercado de trabalho, o curso de Engenharia Automotiva tem fomentado:

